又係化學撚叫春呀sorly...

當初讀中學對化學好似幾有興趣，成績又幾好，
就鳩入咗三大晒銀時，揀咗化學
但讀讀下發現自己對化學其實唔係咁有興趣
搞到上堂冇心機，爛撚晒grade
都冇諗過trans科..因為一嚟其實冇咩係真心想讀，二嚟個gpa絕對唔夠trans
所以諗住硬住頭皮讀完個degree就算

所以想問下各位ching，讀完化學出嚟可以做啲咩？
唔一定要本行嘅
同埋想知如果2nd low 或者3rd 考唔考到正苦工

如果2nd low 或者3rd 考唔考到正苦工

唔好話政府, 一般公司都未必請

以為自己開post

咪撚入行啦，除非你好撚有心讀上去，做個supervisor可能都係得20幾k (今年grad, 見過幾份lab 公價12k sor, 唔會入行）

就係想問下如果唔做本行可以做咩
Ching有冇咩打算

你year 幾
我依家都係搵緊文員，project officer 之類嘅工，不過未搵到

化學系畢業可以考慮繼續去外國升學就讀Phd課程
然後做chemist

出國發展

做chem狗真係不了

2nd low/3rd 仲要無興趣點讀phd

同十年前個價差唔多
入去仲要ot到on9

係真，之前去interview填15，條友寸柒柒話「你知唔知公價12呀」
屌你老母三大都12

仲有ot錢

冇辦法啦
學術科從來都係得有興趣有能力先好去讀
但年年放榜都有人叫讀興趣科

真
淨係有興趣根本唔撚夠

興趣係一個好大既動力 你興趣都無 温親書淨係感覺到痛苦 好難讀得好

三大畢業咪用三大呢個背景去搵百搭嘅工

同你背景同經歷有9成一樣 都仲生存緊

So true
硬頂埋呢幾年快啲出嚟搵錢算
如果搵到工的話

上年online成年 算好過d啦
下個sem 都大機會online
好快就grad 又係一條好漢

so99y

有朋友2nd low 做緊professional grade

我都係咁諗

我當年係9500.......其實都係6，7年前.....所以唔好入lab做狗啦

聽開都係比9k

一係讀得勁上PG 做research 或者政府lab
否則一係教書 一係做藥/儀器sales 一係做醫院lab
公證行 化驗果d唔好諗 人工賤過狗又ot

化學巴打
有睇過你d片

但其實做research 其實都乞乞地
最好就做化驗師同老師
普通lab不了

已quit rejupas
回頭是岸

老師建議你有心教育先好做 依家極難入 亦唔好做
唔好彩你七八年都未perm到

普通lab根本好多無degree都請 又極度壓榨

艾巴你打算點
你家下grad咗做補習老師？

我grad左十世啦wor
grad果時係做補習社 之後成熟先自己出黎開班

救護員
哲學博士（化學）

可以讀個關於applied science 嘅taught master
之後做consultancy嘅公司會好揾d

利申過來人 master fg起薪2xK

如果係想做漁護署個啲會唔會好難入行

唔好做lab, 做乜都好，唔好做lab.

利申：ust chem grad. second up, 對chem幾有興趣。但行己轉

老師都唔係咁易搵，同埋老師好蝦人做。毒撚做死撚硬。
同埋學校實叫你同時教幾科。你重要應付班家長....

利申：出過幾個月實習，不了

我十年，都係9500，未扣mpf, 屌佢老母。
我同佢講我ied + ust grad, 個老細以為我係ive + ust grad. on99 .

btw, 當年我in bv chemist trainee, 最後入唔到，但事後同其他人講返。
當時有條問題係，你願唔願意OT
我答，有錢我實願意。
個個都話我答錯。但痴孖根，冇錢我做乜同你OT？同你有親？

你邊間，我入左蛇仔。。。。。chemist trainee咪姐係tech3大入去咪又係一樣，個個月ot 100+個鐘先有萬3， 4.......

係呀，on99.
最後我去左間藥廠做驗藥。
問個師姐，話你估呢行搵唔搵到萬六蚊，佢答我好難。
我地個manager都係得兩皮野鬆d人工

個陣識到個同事hku phd做chemist,都係唔夠2萬一個月。。。。堅係on99.....所以做左半年拿完經驗就走，個陣仲話破格加我500叫我留

我好鐘意讀chem, 但我真係唔想餓死。
我healthcare做左五六年，依家一個月都五皮野
準時返工，準時放工。chem ? 屌

讀得就預左嫁啦，為興趣預左乞食

我做healthcare 反而想讀返pure science
有機會就去讀個Phd